{"id":181,"date":"2023-11-10T12:40:15","date_gmt":"2023-11-10T09:40:15","guid":{"rendered":"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/?p=181"},"modified":"2023-11-14T13:39:34","modified_gmt":"2023-11-14T10:39:34","slug":"adim-adim-burun-estetigi-ameliyati","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/burakerdur.com\/adim-adim-burun-estetigi-ameliyati\/","title":{"rendered":"Ad\u0131m Ad\u0131m Burun Esteti\u011fi Ameliyat\u0131"},"content":{"rendered":"<ol>\n<li>\n<h2>ADIM \u2013 MUAYENE VE AMEL\u0130YAT HAKKINDA B\u0130LG\u0130LEND\u0130RME<\/h2>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Ad\u0131m Ad\u0131m Burun Esteti\u011fi Ameliyat\u0131<\/strong>, bize ula\u015f\u0131p muayene randevunuzu ald\u0131ktan sonra klini\u011fimizde sizi muayene g\u00fcn\u00fcn\u00fczde ve saatinizde a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131z. \u00d6ncelikle detayl\u0131 bir muayene yapt\u0131ktan sonra burnunuz hakk\u0131nda sevmedi\u011finiz konulardan, nelerin de\u011fi\u015fmesini istedi\u011finizden ve beklentileriniz hakk\u0131nda konu\u015faca\u011f\u0131z.<\/p>\n<p>Daha sonra \u00e7e\u015fitli a\u00e7\u0131lardan \u00e7ekti\u011fimiz foto\u011fraflar \u00fczerinde <a href=\"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/adim-adim-burun-estetigi-ameliyati\/\"><em><strong>ad\u0131m ad\u0131m burun esteti\u011fi ameliyat\u0131<\/strong><\/em><\/a> sim\u00fclasyon (photoshop) \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Unutulmamal\u0131d\u0131r ki burada yap\u0131lan photoshop \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hi\u00e7bir zaman size sonu\u00e7 hakk\u0131nda \u00a0%100 garanti vermez. Bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n amac\u0131 sizin ne istedi\u011finizi daha iyi anlamak ve size en \u00e7ok yak\u0131\u015fan do\u011fal burnu daha net g\u00f6rmektir.<\/p>\n<p>T\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7lerden sonra size en uygun ameliyat g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc olu\u015fturaca\u011f\u0131z. Bu s\u00fcre\u00e7te e\u011fer sigara i\u00e7iyorsan\u0131z ameliyat\u0131n\u0131zdan en az 1 hafta \u00f6nce sigaray\u0131 b\u0131rakmal\u0131s\u0131n\u0131z ve ameliyat\u0131n\u0131za engel olacak gribal enfeksiyonlardan korunmal\u0131s\u0131n\u0131z.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li>\n<h2>ADIM &#8212; AMEL\u0130YATA HAZIRLIK ve AMEL\u0130YAT<\/h2>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Belirledi\u011fimiz ameliyat tarihinden bir g\u00fcn \u00f6nce ameliyat \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131k i\u00e7in sizi ameliyat\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 hastaneye y\u00f6nlendirece\u011fiz. Baz\u0131 kan tahlilleri verip anestezi doktoruna muayene olacaks\u0131n\u0131z. \u0130\u015flemleriniz tamamland\u0131ktan sonra evinize geri gidebilirsiniz ve e\u011fer her \u015fey tamam ise ameliyata haz\u0131rs\u0131n\u0131z demektir.<\/p>\n<p>Ameliyat g\u00fcn\u00fcnde size belirtilen saate hastaneye geldikten sonra sizin ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131z i\u00e7in \u00f6zel olarak haz\u0131rlanm\u0131\u015f odan\u0131za yerle\u015feceksiniz. Ameliyat ortalama 3-4 saat s\u00fcrmekle birlikte net s\u00fcre verilemektedir. Unutulmamal\u0131d\u0131r ki ameliyat\u0131n h\u0131zl\u0131 veya yava\u015f olmas\u0131 de\u011fil sonucun sizi memnun etmesi daha \u00f6nemlidir. Ameliyat sonras\u0131 bir gece hastanede istirahat ettikten sonra ertesi sabah sizi taburcu edece\u011fiz. \u0130la\u00e7lar\u0131n\u0131z ve dikkat etmeniz gereken durumlar hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgilendirme yap\u0131lacak ve sizi 1 hafta sonra burun \u00fczerindeki atel ve i\u00e7indeki silikon tamponlar\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in kontrole \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131z.<\/p>\n<p>Burun tamponlar\u0131 olarak nefes alabilen silikon tamponlar kullan\u0131lmaktad\u0131r. Bu tamponlar do\u011fru \u015fekilde temizlendi\u011finde burunda tampon varken bile rahatl\u0131kla nefes alabileceksiniz.<\/p>\n<p>Ameliyat sonras\u0131 d\u00f6nemde a\u011fr\u0131 \u00e7ok az olmakta veya hi\u00e7 olmamaktad\u0131r. \u0130lk 3 g\u00fcn g\u00f6z etraf\u0131nda hafif derecede \u015fi\u015flik veya morluk olabilmektedir ancak bu \u015fi\u015flik veya morluklar birinci haftan\u0131n sonunda tamamen kaybolmaktad\u0131r.<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li>\n<h2>ADIM \u2013AMEL\u0130YAT SONRASI KONTROLLER<\/h2>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Birinci hafta kontrol\u00fcnde burun i\u00e7indeki silikon tamponlar ve burun \u00fcst\u00fcndeki atel \u00e7\u0131kar\u0131lacak ve burun \u00fczerine tekrar bantlama yap\u0131lacakt\u0131r. Bu bantlar burnunuzdaki \u015fi\u015fliklerin daha h\u0131zl\u0131 inmesinin ve burnunuzun daha h\u0131zl\u0131 oturmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r. Bu bantlar ile d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kman\u0131zda , gezmenizde ve hatta \u00e7al\u0131\u015fman\u0131zda hi\u00e7bir engel yoktur.<\/p>\n<p>L\u00dcTFEN UNUTMAYIN ameliyat sonras\u0131 burnun en \u015fi\u015f oldu\u011fu zaman B\u0130R\u0130NC\u0130 HAFTADIR ve buna haz\u0131r olman\u0131z gereklidir. \u015ei\u015flikler ikinci ay\u0131n sonuna kadar h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde inecektir ancak burnun son \u015feklini almas\u0131 B\u0130R YIL s\u00fcrmektedir. Birinci haftadaki kontrolden sonra sizi rutin aral\u0131klarla yine kontrollere \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131z. Tabi ki siz diledi\u011finiz zaman bize istedi\u011finiz ve merak ettiklerinizi sorabilir, ve bizi ziyaret edebilirsiniz.<\/p>\n<p>Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/drburakerdur\/\">drburakerdur<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ADIM \u2013 MUAYENE VE AMEL\u0130YAT HAKKINDA B\u0130LG\u0130LEND\u0130RME Ad\u0131m Ad\u0131m Burun Esteti\u011fi Ameliyat\u0131, bize ula\u015f\u0131p muayene randevunuzu ald\u0131ktan sonra klini\u011fimizde sizi muayene g\u00fcn\u00fcn\u00fczde ve saatinizde a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131z. \u00d6ncelikle detayl\u0131 bir muayene yapt\u0131ktan sonra burnunuz hakk\u0131nda sevmedi\u011finiz konulardan, nelerin de\u011fi\u015fmesini istedi\u011finizden ve beklentileriniz hakk\u0131nda konu\u015faca\u011f\u0131z. Daha sonra \u00e7e\u015fitli a\u00e7\u0131lardan \u00e7ekti\u011fimiz foto\u011fraflar \u00fczerinde ad\u0131m ad\u0131m burun esteti\u011fi ameliyat\u0131 sim\u00fclasyon [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":183,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181"}],"collection":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":327,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions\/327"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}