{"id":239,"date":"2023-11-11T09:59:41","date_gmt":"2023-11-11T06:59:41","guid":{"rendered":"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/?p=239"},"modified":"2023-11-14T13:21:35","modified_gmt":"2023-11-14T10:21:35","slug":"bisektomi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/burakerdur.com\/bisektomi\/","title":{"rendered":"Bi\u015fektomi"},"content":{"rendered":"<h2><strong>Bi\u015fektomi <\/strong><\/h2>\n<p><strong>Bi\u015fektomi<\/strong>, y\u00fczde daha tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir kontur olu\u015fturmay\u0131 hedefleyen bir kozmetik i\u015flemdir. Bu i\u015flem, yanaklardaki do\u011fal ya\u011f birikimleri olan bukkal ya\u011f dokular\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131yla yap\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p>Operasyon s\u00fcresi: 1 Saat<\/p>\n<p>Hastanede yat\u0131\u015f : Genellikle G\u00fcn\u00fcbirlik<\/p>\n<p>Anestezi T\u00fcr\u00fc: Lokal Anestezi<\/p>\n<p>\u0130yile\u015fme S\u00fcresi: 7-10 G\u00fcn<\/p>\n<p>Bu i\u015flem, genellikle yanaklar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 v\u00fccut a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na ra\u011fmen \u00e7ok dolgun veya &#8220;yuvarlak&#8221; hisseden bireyler i\u00e7in uygundur. \u0130deal adaylar, daha belirgin elmac\u0131k kemikleri ve \u015fekillendirilmi\u015f bir y\u00fcz g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc arayan ki\u015filerdir.<\/p>\n<p>Ameliyat i\u015flemi genellikle bir saat kadar k\u0131sa bir s\u00fcrede tamamlan\u0131r. <a href=\"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/bisektomi\/\"><em><strong>Bi\u015fektomi<\/strong><\/em><\/a> ameliyat\u0131 genellikle lokal anestezi alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilir, bu da uyan\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131z ama b\u00f6lgede a\u011fr\u0131 hissetmeyece\u011finiz anlam\u0131na gelir. A\u011fz\u0131n i\u00e7indeki k\u00fc\u00e7\u00fck kesiklerle bukkal ya\u011f dokular\u0131na eri\u015filir ve bu dokular dikkatlice \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r. Kesikler a\u011fz\u0131n i\u00e7inde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in herhangi bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcr yara izi olmaz. \u0130yile\u015fme s\u00fcreci genellikle basittir. Biraz \u015fi\u015flik ve rahats\u0131zl\u0131k hissedebilirsiniz ve bu da ila\u00e7larla ge\u00e7ecektir. \u00c7o\u011fu hasta birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde normal aktivitelerine d\u00f6nebilir.<\/p>\n<p>Ameliyat Sonras\u0131 Bak\u0131m: Yumu\u015fak yiyecekler yemek ve a\u011f\u0131z hijyenini korumak enfeksiyonu \u00f6nlemek i\u00e7in \u00f6nemlidir. So\u011fuk kompresler \u015fi\u015fli\u011fi azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olabilir.<\/p>\n<p>Yanaklardaki incelme etkisi \u015fi\u015flik nedeniyle hemen fark edilmez. Sonu\u00e7lar\u0131n g\u00f6r\u00fclmesi birka\u00e7 hafta alabilir. \u00c7\u0131kar\u0131lan ya\u011f pedleri geri b\u00fcy\u00fcyemez, bu nedenle sonu\u00e7lar kal\u0131c\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/drburakerdur\/\">drburakerdur<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bi\u015fektomi Bi\u015fektomi, y\u00fczde daha tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir kontur olu\u015fturmay\u0131 hedefleyen bir kozmetik i\u015flemdir. Bu i\u015flem, yanaklardaki do\u011fal ya\u011f birikimleri olan bukkal ya\u011f dokular\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131yla yap\u0131l\u0131r. Operasyon s\u00fcresi: 1 Saat Hastanede yat\u0131\u015f : Genellikle G\u00fcn\u00fcbirlik Anestezi T\u00fcr\u00fc: Lokal Anestezi \u0130yile\u015fme S\u00fcresi: 7-10 G\u00fcn Bu i\u015flem, genellikle yanaklar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 v\u00fccut a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na ra\u011fmen \u00e7ok dolgun veya &#8220;yuvarlak&#8221; hisseden bireyler [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239"}],"collection":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=239"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":312,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/239\/revisions\/312"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}