{"id":246,"date":"2023-11-11T10:00:34","date_gmt":"2023-11-11T07:00:34","guid":{"rendered":"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/?p=246"},"modified":"2023-11-14T13:17:19","modified_gmt":"2023-11-14T10:17:19","slug":"goz-kapagi-estetigi-blefaroplasti","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/burakerdur.com\/goz-kapagi-estetigi-blefaroplasti\/","title":{"rendered":"G\u00f6z Kapa\u011f\u0131 Esteti\u011fi (Blefaroplasti)"},"content":{"rendered":"<h2><strong>G\u00f6z Kapa\u011f\u0131 Esteti\u011fi (Blefaroplasti)<\/strong><\/h2>\n<p><strong>G\u00f6z kapa\u011f\u0131 esteti\u011fi (blefaroplasti)<\/strong>, g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n \u015feklini ve\/veya boyutunu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in yap\u0131lan bir cerrahi i\u015flemdir. \u00dcst ve\/veya alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda yap\u0131labilir.<\/p>\n<p>\u00dcst g\u00f6z kapa\u011f\u0131ndaki fazla deri, g\u00f6z kapa\u011f\u0131n\u0131n sarkmas\u0131na ve g\u00f6zlerin yorgun g\u00f6r\u00fcnmesine neden olabilir. Alt g\u00f6z kapa\u011f\u0131ndaki fazla ya\u011f, g\u00f6z alt\u0131nda torbalar olu\u015fturabilir ve g\u00f6zlerin yorgun veya ya\u015fl\u0131 g\u00f6r\u00fcnmesine neden olabilir. Sark\u0131k alt g\u00f6z kapaklar\u0131, g\u00f6z kapa\u011f\u0131n\u0131n beyaz k\u0131sm\u0131n\u0131n \u00e7ok fazla g\u00f6r\u00fcnmesine neden olabilir. Bu gibi problemleri olan hastalarda <em><a href=\"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/goz-kapagi-estetigi-blefaroplasti\/\"><strong>g\u00f6z kapa\u011f\u0131 (blefaroplasti)<\/strong><\/a><\/em> yap\u0131labilir.<\/p>\n<p>Operasyon s\u00fcresi: 1-2 Saat<\/p>\n<p>Hastanede yat\u0131\u015f : Genellikle G\u00fcn\u00fcbirlik<\/p>\n<p>Anestezi T\u00fcr\u00fc: Genel veya Lokal Anestezi<\/p>\n<p>\u0130yile\u015fme S\u00fcresi: 7-10 G\u00fcn<\/p>\n<h2><strong>Blefaroplasti t\u00fcrleri nelerdir? <\/strong><\/h2>\n<p>\u0130ki \u00e7e\u015fit g\u00f6z kapa\u011f\u0131 esteti\u011fi t\u00fcr\u00fc vard\u0131r:<\/p>\n<p>\u00dcst g\u00f6z kapa\u011f\u0131 esteti\u011fi: Bu prosed\u00fcr, \u00fcst g\u00f6z kapaklar\u0131ndaki fazla deri ve ya\u011f\u0131 giderir.<\/p>\n<p>Alt g\u00f6z kapa\u011f\u0131 esteti\u011fi: Bu prosed\u00fcr, g\u00f6z alt\u0131ndaki torbalar\u0131 ve alt g\u00f6z kapaklar\u0131ndaki fazla ya\u011f\u0131 giderir.<\/p>\n<h2><strong>Blefaroplastinin iyile\u015fmesi nas\u0131ld\u0131r? <\/strong><\/h2>\n<p>Blefaroplastinin iyile\u015fmesi genellikle h\u0131zl\u0131 ve kolayd\u0131r. \u00c7o\u011fu insan, ameliyattan sonraki birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde i\u015flerine ve normal aktivitelerine d\u00f6nebilir. Bununla birlikte, iyile\u015fme s\u00fcrecinde g\u00f6z kapaklar\u0131na \u00f6zen g\u00f6sterilmesi \u00f6nemlidir ve \u015fi\u015fli\u011fi azaltmak i\u00e7in g\u00f6z kapaklar\u0131na buz paketleri uygulamak, g\u00f6zleri nemli tutmak i\u00e7in g\u00f6z damlas\u0131 kullanmak ,a\u011f\u0131r aktiviteden ka\u00e7\u0131nmak ve d\u0131\u015far\u0131dayken g\u00fcne\u015f g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc takmak gerekebilir.<\/p>\n<p>Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/drburakerdur\/\">drburakerdur<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>G\u00f6z Kapa\u011f\u0131 Esteti\u011fi (Blefaroplasti) G\u00f6z kapa\u011f\u0131 esteti\u011fi (blefaroplasti), g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n \u015feklini ve\/veya boyutunu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in yap\u0131lan bir cerrahi i\u015flemdir. \u00dcst ve\/veya alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda yap\u0131labilir. \u00dcst g\u00f6z kapa\u011f\u0131ndaki fazla deri, g\u00f6z kapa\u011f\u0131n\u0131n sarkmas\u0131na ve g\u00f6zlerin yorgun g\u00f6r\u00fcnmesine neden olabilir. Alt g\u00f6z kapa\u011f\u0131ndaki fazla ya\u011f, g\u00f6z alt\u0131nda torbalar olu\u015fturabilir ve g\u00f6zlerin yorgun veya ya\u015fl\u0131 g\u00f6r\u00fcnmesine neden [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":242,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246"}],"collection":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=246"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":308,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions\/308"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}