{"id":253,"date":"2023-11-10T16:12:42","date_gmt":"2023-11-10T13:12:42","guid":{"rendered":"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/?p=253"},"modified":"2023-11-14T13:28:07","modified_gmt":"2023-11-14T10:28:07","slug":"tukuruk-bezi-ameliyatlari","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/burakerdur.com\/tukuruk-bezi-ameliyatlari\/","title":{"rendered":"T\u00fck\u00fcr\u00fck Bezi Ameliyatlar\u0131"},"content":{"rendered":"<h2><strong>T\u00fck\u00fcr\u00fck Bezi Ameliyatlar\u0131<\/strong><\/h2>\n<p><strong>T\u00fck\u00fcr\u00fck Bezi Ameliyatlar\u0131, <\/strong>kula\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde sa\u011f ve solda birer adet (parotis bezi), \u00e7enemizin alt\u0131nda sa\u011f ve solda birer adet (submandibuler bez) ve a\u011f\u0131z i\u00e7inde dilimizin alt\u0131nda sa\u011f ve solda birer adet (sublingual bez) olmak \u00fczere toplam 3 \u00e7ift b\u00fcy\u00fck t\u00fck\u00fcr\u00fck bezimiz bulunur. Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda a\u011f\u0131z i\u00e7ini d\u00f6\u015feyen cildin i\u00e7ine g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f \u00e7ok say\u0131da k\u00fc\u00e7\u00fck t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi vard\u0131r.<\/p>\n<p>T\u00fck\u00fcr\u00fck bezi ameliyat\u0131na:<\/p>\n<p>\u2013 kitleye ba\u011fl\u0131 hastal\u0131klar<\/p>\n<p>\u2013 t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi ta\u015flar\u0131 ve<\/p>\n<p>\u2013 kronik tekrarlayan t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi enfeksiyonlar\u0131 nedeniyle ihtiya\u00e7 duyulabilir.<\/p>\n<p>B\u00fcy\u00fck ya da k\u00fc\u00e7\u00fck herhangi bir t\u00fck\u00fcr\u00fck bezinde kontrols\u00fcz b\u00fcy\u00fcmeye, yani kitleye rastlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman genellikle biyopsi al\u0131r\u0131z. Biyopsi sonucu bize bu kitlenin iyi ya da k\u00f6t\u00fc huylu oldu\u011funu s\u00f6yler ve bu sonuca g\u00f6re daha sonra yapaca\u011f\u0131m\u0131z <a href=\"http:\/\/crabsmedia.com.tr\/mc_burakerdur\/tukuruk-bezi-ameliyatlari\/\"><strong>t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi ameliyatlar\u0131<\/strong><\/a> kapsam\u0131na karar veririz.<\/p>\n<p>Hastalar\u0131m\u0131n s\u0131k\u00e7a merak etti\u011fi \u00fczere iyi huylu t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi t\u00fcm\u00f6rlerinin sonradan k\u00f6t\u00fcle\u015fme ihtimali vard\u0131r. Bu her organ\u0131n iyi huylu t\u00fcm\u00f6r\u00fc i\u00e7in ge\u00e7erli de\u011fildir. Bu y\u00fczden bir t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi t\u00fcm\u00f6r\u00fcn\u00fcn tespit edildi\u011fi anda ameliyat edilmesi gerekir.<\/p>\n<p>Bu ameliyatlar\u0131n en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi y\u00fcz\u00fcm\u00fczdeki hareketleri ve mimikleri olu\u015fturan sinirlerin \u00e7evresinde yap\u0131lmalar\u0131d\u0131r. Sinirlerin hasarlanmas\u0131 riskinden korktuklar\u0131 i\u00e7in gerekli oldu\u011fu halde bir\u00e7ok insan ameliyat olmak istemez. Oysa erken d\u00f6nemde yap\u0131lan ameliyatlar\u0131n riski olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr. Zamanla b\u00fcy\u00fcyen t\u00fcm\u00f6rler i\u00e7in yap\u0131lan operasyonlarda riskler de orant\u0131l\u0131 olarak b\u00fcy\u00fcr. Teknolojinin geli\u015fmesiyle birlikte operasyon s\u0131ras\u0131nda kullan\u0131lan imkanlar da geli\u015fmi\u015f, bahsetti\u011fimiz sinirlerin hasarlanma ihtimali eskisine oranla olduk\u00e7a azalm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>T\u00fcm\u00f6r d\u0131\u015f\u0131 nedenlerle yap\u0131lan, t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi ta\u015f\u0131 ya da kronik enfeksiyonlara ba\u011fl\u0131 operasyonlarda da hastal\u0131\u011f\u0131n bulundu\u011fu t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi bir b\u00fct\u00fcn olarak \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r. Kitle \u2013 t\u00fcm\u00f6r ameliyatlar\u0131nda ayr\u0131ca yay\u0131l\u0131m riski y\u00fcksek olan lenf bezlerinin de \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00e7o\u011fu zaman tercih ederiz. Yaln\u0131zca ta\u015f\u0131 \u00e7\u0131karmak \u00fczere yap\u0131lan endoskopik giri\u015fimlerde tekrar etme riski ve yeniden ameliyat oran\u0131 y\u00fcksektir.<\/p>\n<p>Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/drburakerdur\/\">drburakerdur<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>T\u00fck\u00fcr\u00fck Bezi Ameliyatlar\u0131 T\u00fck\u00fcr\u00fck Bezi Ameliyatlar\u0131, kula\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde sa\u011f ve solda birer adet (parotis bezi), \u00e7enemizin alt\u0131nda sa\u011f ve solda birer adet (submandibuler bez) ve a\u011f\u0131z i\u00e7inde dilimizin alt\u0131nda sa\u011f ve solda birer adet (sublingual bez) olmak \u00fczere toplam 3 \u00e7ift b\u00fcy\u00fck t\u00fck\u00fcr\u00fck bezimiz bulunur. Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda a\u011f\u0131z i\u00e7ini d\u00f6\u015feyen cildin i\u00e7ine g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f \u00e7ok say\u0131da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":244,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/253"}],"collection":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=253"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":323,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/253\/revisions\/323"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/244"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/burakerdur.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}