{"id":16,"date":"2022-02-08T09:45:39","date_gmt":"2022-02-08T06:45:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=16"},"modified":"2022-02-08T12:33:15","modified_gmt":"2022-02-08T09:33:15","slug":"popo-kaldirma-bbl-ameliyati","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/popo-kaldirma-bbl-ameliyati\/","title":{"rendered":"Popo Kald\u0131rma-BBL Ameliyat\u0131"},"content":{"rendered":"<p><strong>Popo kald\u0131rma-BBL Ameliyat\u0131<\/strong><\/p>\n<p>Brezilya Poposu g\u00fcn\u00fcm\u00fczde yayg\u0131nla\u015fan en yayg\u0131n estetik operasyonlar\u0131ndan biridir.<\/p>\n<p>Brezilya popo esteti\u011fi, v\u00fccudunuzun s\u0131rt, kal\u00e7a, uyluk, kol ve bel gibi baz\u0131 b\u00f6lgelerindeki fazla v\u00fccut ya\u011f\u0131n\u0131 alarak kal\u00e7an\u0131z\u0131n boyutunu ve \u015feklini art\u0131ran ve de\u011fi\u015ftiren bir b\u00fcy\u00fctme prosed\u00fcr\u00fcd\u00fcr. Bu ya\u011f h\u00fccreleri liposuction ile al\u0131n\u0131r, i\u015flenir ve safla\u015ft\u0131r\u0131larak ve steril hale getirilerek popoya farkl\u0131 derinliklerde enjekte edilerek en do\u011fal sonu\u00e7 elde edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131r<\/p>\n<p>Ayn\u0131 zamanda Brezilya popo esteti\u011finde hastan\u0131n kendi ya\u011flar\u0131 poposuna transfer edildi\u011fi i\u00e7in ki\u015finin v\u00fccudunda (\u00f6zellikle kar\u0131n ve bel b\u00f6lgeleri) incelme ve \u015fekillenme de elde edilir.<\/p>\n<p>Tek bir ameliyatla hem incelmek hem de daha dolgun bir popoya kavu\u015fmak isteyen kad\u0131nlar art\u0131k bu ameliyata ba\u015fvurmaktad\u0131rlar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ameliyat \u00d6ncesi:<\/strong><\/p>\n<p>Anestezi ve kan tetkikleri sonras\u0131 ameliyat planlan\u0131r.V\u00fccudun hangi k\u0131s\u0131mlar\u0131ndan ya\u011f al\u0131naca\u011f\u0131 detayl\u0131 bir \u015fekilde planlan\u0131r ve amel\u015fyattan \u00f6nce ayakta gerekli \u00e7izimler yap\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ameliyat:<\/strong><\/p>\n<p>Ameliyat genel anestezi alt\u0131nda yap\u0131l\u0131r.\u00d6ncelikle planlanm\u0131\u015f olan v\u00fccut b\u00f6lgelerinden( kar\u0131n-bel-s\u0131rt-kol-bacak vs.olabilir) liposuction ile ya\u011flar toplan\u0131r.Santrif\u00fcjden ge\u00e7irilerek ya\u011f d\u0131\u015f\u0131 komponentlerden ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r.Sonra<\/p>\n<p>Al\u0131nan ya\u011flar antibiyotikli sol\u00fcsyonlar ile olu\u015fabilecek bir enfeksiyonun \u00f6nlenmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan y\u0131kan\u0131r.Y\u0131kanm\u0131\u015f ve safla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ya\u011flar ince kan\u00fcller vas\u0131tas\u0131yla poponun istenilen b\u00f6lgelerine adapte edilir.Bu sayede popoya hem daha gen\u00e7 hem daha hacimli hem de daha konturl\u00fc bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm kazand\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ameliyat Sonras\u0131:<\/strong><\/p>\n<p>Genel anestezi almaya ba\u011fl\u0131 olarak 1 gece hastanede kal\u0131n\u0131r.Ameliyat s\u0131ras\u0131 ya da sonras\u0131 giyilen korseye 1 ay boyunca devam edilir.Poponun \u015fekli zamanla \u00f6demlerin de ge\u00e7mesi ile tam olarak birka\u00e7 ay sonra belli olur.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Popo kald\u0131rma-BBL Ameliyat\u0131 Brezilya Poposu g\u00fcn\u00fcm\u00fczde yayg\u0131nla\u015fan en yayg\u0131n estetik operasyonlar\u0131ndan biridir. Brezilya popo esteti\u011fi, v\u00fccudunuzun s\u0131rt, kal\u00e7a, uyluk, kol ve bel gibi baz\u0131 b\u00f6lgelerindeki fazla v\u00fccut ya\u011f\u0131n\u0131 alarak kal\u00e7an\u0131z\u0131n boyutunu ve \u015feklini art\u0131ran ve de\u011fi\u015ftiren bir b\u00fcy\u00fctme prosed\u00fcr\u00fcd\u00fcr. Bu ya\u011f h\u00fccreleri liposuction ile al\u0131n\u0131r, i\u015flenir ve safla\u015ft\u0131r\u0131larak ve steril hale getirilerek popoya farkl\u0131 derinliklerde [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":19,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":92,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16\/revisions\/92"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}