{"id":23,"date":"2022-02-08T10:10:20","date_gmt":"2022-02-08T07:10:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=23"},"modified":"2022-02-08T11:21:16","modified_gmt":"2022-02-08T08:21:16","slug":"boyun-germe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/boyun-germe\/","title":{"rendered":"Boyun Germe"},"content":{"rendered":"<p><strong>Boyun Esteti\u011fi-Boyun Germe<\/strong><\/p>\n<p>Y\u00fcz ya\u015flanmas\u0131 ile beraber zamanla boyunda da \u00e7e\u015fitli ya\u015flanma belirtileri g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Boyun derisi ince bir deri olup platysma denilen \u00e7ok ince bir kas\u0131n \u00fczerinde yer al\u0131r. Bu kas y\u0131llar i\u00e7erisinde, deride enine ve boyuna k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar olu\u015fturabilir. Der elastisitisesindeki azalma, g\u0131d\u0131 b\u00f6lgesinde ya\u011f toplanmas\u0131 gibi di\u011fer nedenlerle de boyun b\u00f6lgesinde ya\u015flanma belirtileri g\u00f6zlenebilir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Boyunda Sarkma<\/strong><\/p>\n<p>Boyun b\u00f6lgesindeki ya\u015flanma belirtilerinin nedeni olan deri, kaslar, ya\u011f dokusu ve hatta t\u00fck\u00fcr\u00fck bezleri ayr\u0131 ayr\u0131 de\u011ferlendirilir.\u00c7e\u015fitli teknikler mevcut olmakla berbaer bu i\u015flemler boyun derisi gerilmesi, platysma kas\u0131n\u0131n ayr\u0131k oldu\u011fu orta hatta onar\u0131lmas\u0131, \u00e7ene alt\u0131 ya\u011f dokusunun liposuction ya da direk eksizyon y\u00f6ntemleri ile al\u0131nmas\u0131 ve sark\u0131k t\u00fck\u00fcr\u00fck bezlerinin tedavisi olarak s\u0131ralanabilir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Boyun Germe Ameliyat\u0131 Nas\u0131l Yap\u0131l\u0131r?<\/strong><\/p>\n<p>Boyun germe ameliyat\u0131nda genellikle kulak arkas\u0131nadan bir kesi ile i\u015fleme ba\u015flan\u0131r. Bu kesi izi sa\u00e7l\u0131 derinin hemen alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 ve deri kalitesi olarak olduk\u00e7a iyi bir b\u00f6lgede oldu\u011fu i\u00e7in hastalar\u0131n bir \u00e7o\u011funda belli olmaz.Fakat herkesin yara iyile\u015fmesi farkl\u0131 oldu\u011fu gibi iz kalma miktar\u0131 da farkl\u0131 olacakt\u0131r. Bunu etkileyen fakt\u00f6rler aras\u0131nda ki\u015finin geneti\u011fi, beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131, d\u00fczenli kullan\u0131lan ila\u00e7lar ve hatta sigara kullan\u0131m\u0131 bulunur.<\/p>\n<p>Kulak arkas\u0131ndan yap\u0131lan kesi sonras\u0131nda boyun derisi ince bir \u015fekilde orta hatta kadar her iki taraftan kald\u0131r\u0131l\u0131r. (Bazen \u00e7ene alt\u0131 fazla ya\u011f birikimi ve kas gev\u015fekli\u011fi var ise g\u0131d\u0131 b\u00f6lgesinin onar\u0131m\u0131 i\u00e7in de \u00e7ene alt\u0131nda bir kesi kullan\u0131lmas\u0131 gerekebilir) \u0130\u015flem s\u0131ras\u0131nda \u00f6ncelikle orta hatta, g\u0131d\u0131 olu\u015fumuna neden olan derin plandaki ya\u011flar al\u0131n\u0131r. E\u015f zamanl\u0131 olarak \u00e7ene alt\u0131nda \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131ya neden olan t\u00fck\u00fcr\u00fck bezlerine m\u00fcadahele edilip as\u0131labilir. \u00c7ene alt\u0131 kas onar\u0131m\u0131 ile birlikte boyun b\u00f6lgesinde enine k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klara neden olan bantlar\u0131n ayr\u0131lmas\u0131 i\u015flemi de ayn\u0131 kesilerden yap\u0131labilir. T\u00fcm bu i\u015flemleri takiben fazla deri, kulak arkas\u0131na do\u011fru toplan\u0131r ve bu alandan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Boyun Germe Ameliyat Sonras\u0131<\/strong><\/p>\n<p>Ameliyattan sonra bir gece hastanede kal\u0131n\u0131r.2 hafta kadar s\u00fcre ile boyun korsesi giyilmesi \u00f6nerilir. Ki\u015fi 1-2 hafta i\u00e7erisinde i\u015f hayat\u0131n\u0131za d\u00f6nebilir. A\u011fr\u0131 bu ameliyat sonras\u0131 yok denecek kadar azd\u0131r.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Boyun Germe Ameliyat\u0131 Alternatifleri<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Liposuction<\/strong><\/p>\n<p>Sadece g\u0131d\u0131 b\u00f6lgesinde ya\u011flanma problem olan hastalarda var boyun germe yap\u0131lmadan, liposuction ile bu ya\u011flar\u0131 almak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. \u00c7ene alt\u0131nda kaslarda gev\u015feklik mevcut ise bu durumda \u00e7ene alt\u0131ndan yap\u0131lacak bir kesi ile bu b\u00f6lgedeki ya\u011flar al\u0131n\u0131p kaslar onar\u0131labilir.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Botulinum Toksin<\/strong><\/p>\n<p>Boyunda sadece platysma denilen kas\u0131n neden oldu\u011fu k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar s\u00f6z konusu, ancak deride sarkma ya da \u00e7ene alt\u0131 ya\u011flanma yok ise, botulinum toksin enjeksiyonlar\u0131 ile bu kas\u0131 gev\u015fetmek ve k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131 tedavi ederken ilerlemesini de engellemek m\u00fcmk\u00fcn olabilir. Bu i\u015flem bir ameliyat olmay\u0131p, klinikte yap\u0131lan i\u011fne ile enjeksiyon i\u015flemidir.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u0130ple Asma Teknikleri<\/strong><\/p>\n<p>Ki\u015filerde deri gev\u015fekli\u011fi minimal is eve ya\u011flanma sorunu az ise y\u00fcz germe i\u015fleminde oldu\u011fu gibi boyun germe i\u015flemi de ip ask\u0131 y\u00f6ntemi ile ger\u00e7ekle\u015ftirilebilir. Ameliyathane ortam\u0131nda uygulanmas\u0131 \u015fart olmay\u0131p ofis ortam\u0131nda da rahatl\u0131kla uygulanabilecek bir y\u00f6ntemdir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Boyun Esteti\u011fi-Boyun Germe Y\u00fcz ya\u015flanmas\u0131 ile beraber zamanla boyunda da \u00e7e\u015fitli ya\u015flanma belirtileri g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Boyun derisi ince bir deri olup platysma denilen \u00e7ok ince bir kas\u0131n \u00fczerinde yer al\u0131r. Bu kas y\u0131llar i\u00e7erisinde, deride enine ve boyuna k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar olu\u015fturabilir. Der elastisitisesindeki azalma, g\u0131d\u0131 b\u00f6lgesinde ya\u011f toplanmas\u0131 gibi di\u011fer nedenlerle de boyun b\u00f6lgesinde ya\u015flanma belirtileri g\u00f6zlenebilir. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":24,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":25,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23\/revisions\/25"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/24"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=23"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=23"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}