{"id":32,"date":"2022-02-08T10:44:33","date_gmt":"2022-02-08T07:44:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=32"},"modified":"2022-02-08T11:21:38","modified_gmt":"2022-02-08T08:21:38","slug":"estetik-goz-kapagi-ameliyati-blefaroplasti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/estetik-goz-kapagi-ameliyati-blefaroplasti\/","title":{"rendered":"Estetik G\u00f6z Kapa\u011f\u0131 Ameliyat\u0131 (Blefaroplasti)"},"content":{"rendered":"<p><strong>Estetik g\u00f6z kapa\u011f\u0131 ameliyat\u0131 (blefaroplasti) <\/strong><\/p>\n<p>Ya\u015f\u0131n ilerlemesi,yap\u0131sal fakt\u00f6rler ve yer\u00e7ekiminin de etkisi ile ka\u015flarda, \u00fcst ve alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda deri gev\u015femesi, fazlal\u0131\u011f\u0131, sarkmas\u0131 olu\u015fur.Bunlara ilave olarak \u00f6zellikle alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda ya\u011f dokular\u0131n\u0131n \u00f6ne do\u011fru f\u0131t\u0131kla\u015fmas\u0131 ile torbalanmalar olabilir. Bu durum estetik g\u00f6r\u00fcn\u00fcm bozuklu\u011funa neden olmakla beraber , sark\u0131k haldeki \u00fcst g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcn \u00f6n\u00fcn\u00fc kapatmas\u0131 ile ki\u015finin g\u00f6r\u00fc\u015f alan\u0131 engellenir ve ki\u015fi bunu tolare edebilmek ad\u0131na ka\u015flar\u0131n\u0131 yukar\u0131 do\u011fru kald\u0131r\u0131r ve al\u0131nda k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar olu\u015fur.Ayn\u0131 zamanda g\u00f6r\u00fc\u015f alan\u0131 engellenen ve s\u00fcrekli d\u0131\u015f d\u00fcnyay\u0131 g\u00f6rmek isteyen ki\u015fi zorlan\u0131r ve g\u00fcn sonunda ba\u015f a\u011fr\u0131lar\u0131 gibi ba\u015fka fiziksel problemlerde ya\u015far.Estetik g\u00f6z kapa\u011f\u0131 ameliyat\u0131 ile fazla deri al\u0131n\u0131r ve ayr\u0131ca f\u0131t\u0131kla\u015fm\u0131\u015f ya\u011f dokusu \u00f6n\u00fcndeki bariyer kuvvetlendirilir ve \u015fayet varsa g\u00f6r\u00fclen fazla ya\u011f kitlesi al\u0131n\u0131r. Bu \u015fekilde hem g\u00fczel bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm elde edilir hem de ki\u015finin rahat g\u00f6rmesi sa\u011flanm\u0131\u015f olur. \u00dcst g\u00f6z kapa\u011f\u0131nda kapak boyunca iz kal\u0131r. Ancak bu iz kapak k\u0131vr\u0131m\u0131na uydurulaca\u011f\u0131 i\u00e7in sadece \u00e7ok yak\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6r\u00fclebilir haldedir. Alt kapakta ise kirpiklerin hemen alt\u0131nda bir iz kal\u0131r, izin devam\u0131 yan tarafta normal deri \u00e7izgisi gibi durur. G\u00f6z kapaklar\u0131 insan v\u00fccudunun en az iz b\u0131rakan b\u00f6lgesidir ve estetik a\u00e7\u0131dan en rahat iyile\u015fen yerlerinden biridir.<\/p>\n<p><strong>\u00a0Kimler bu ameliyat i\u00e7in iyi bir adayd\u0131r?<\/strong><\/p>\n<p>Her ya\u015fta, \u00fcst ve alt g\u00f6zkapaklar\u0131nda sarkma ve torbala\u015fma meydana gelmeye ba\u015flam\u0131\u015f, ba\u015fka sa\u011fl\u0131k problemi olmayan ki\u015filer bu ameliyat i\u00e7in adayd\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Ameliyat?<\/strong><\/p>\n<p>Ameliyatta lokal anestezi, genel ya da intraven\u00f6z sedasyon (Damar yolu ile uyutma) y\u00f6ntemi tercih edilir. Hastan\u0131n mevcut \u015fikayetlerine g\u00f6re sadece \u00fcst, sadece alt kapaklar ya da hem alt ve \u00fcst kapaklar ayn\u0131 anda ameliyat edilebilir. Ameliyat ortalama 1-1.5 saat s\u00fcrer. Hastanede kal\u0131\u015f \u015fart de\u011fil,ayn\u0131 g\u00fcn eve \u00e7\u0131kmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.<\/p>\n<p><strong>Ameliyat sonras\u0131?<\/strong><\/p>\n<p>Ameliyat sonras\u0131 erken d\u00f6nem genellikle rahat ge\u00e7er. G\u00f6z etraf\u0131nda \u015fi\u015flik ve morarma olabilir. Ameliyat sonras\u0131 g\u00f6z kapaklar\u0131na buz uygulamas\u0131 ve ba\u015f y\u00fcksekte yat\u0131lmas\u0131 ile bu \u015fikayetler h\u0131zla azal\u0131r.G\u00f6zlerde kuruluk, yanma hissi, g\u00f6rme bulan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kabilir. G\u00f6zya\u015f\u0131 artabilir, g\u00f6zler \u0131\u015f\u0131ktan bir s\u00fcre rahats\u0131z olabilir.Hasta ilk g\u00fcnlerde g\u00f6z\u00fcn\u00fc tam olarak kapatamayabilir. Bunlar ilk hafta i\u00e7inde kendili\u011finden ge\u00e7en beklenen olaylard\u0131r. Diki\u015fler 3-5 g\u00fcn sonra al\u0131n\u0131r.<\/p>\n<p><strong>\u00a0Normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f?<\/strong><\/p>\n<p>Ameliyattan hemen sonra ki\u015fi sosyal ya\u015fant\u0131s\u0131na d\u00f6nebilir. Kullan\u0131yorsa 1 hafta sonra kontakt lenslerini takabilir. G\u00f6zkapaklar\u0131n\u0131n yeni \u015fekli, yer\u00e7ekimi nedeniyle etkilenece\u011finden ki\u015finin b\u00fcnyesine g\u00f6re bazen birka\u00e7 y\u0131l bazen de \u00f6m\u00fcr boyu dayan\u0131r.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estetik g\u00f6z kapa\u011f\u0131 ameliyat\u0131 (blefaroplasti) Ya\u015f\u0131n ilerlemesi,yap\u0131sal fakt\u00f6rler ve yer\u00e7ekiminin de etkisi ile ka\u015flarda, \u00fcst ve alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda deri gev\u015femesi, fazlal\u0131\u011f\u0131, sarkmas\u0131 olu\u015fur.Bunlara ilave olarak \u00f6zellikle alt g\u00f6z kapaklar\u0131nda ya\u011f dokular\u0131n\u0131n \u00f6ne do\u011fru f\u0131t\u0131kla\u015fmas\u0131 ile torbalanmalar olabilir. Bu durum estetik g\u00f6r\u00fcn\u00fcm bozuklu\u011funa neden olmakla beraber , sark\u0131k haldeki \u00fcst g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcn \u00f6n\u00fcn\u00fc kapatmas\u0131 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":33,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=32"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":34,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32\/revisions\/34"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=32"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=32"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=32"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}