{"id":45,"date":"2022-02-08T11:40:08","date_gmt":"2022-02-08T08:40:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=45"},"modified":"2022-02-08T11:46:01","modified_gmt":"2022-02-08T08:46:01","slug":"kol-germe-ameliyatibrakioplasti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/kol-germe-ameliyatibrakioplasti\/","title":{"rendered":"Kol Germe Ameliyat\u0131(Brakioplasti)"},"content":{"rendered":"<p><strong>KOL GERME AMEL\u0130YATI(BRAK\u0130OPLAST\u0130)<\/strong><\/p>\n<p>Ya\u015flanma ile deri elastikiyetinde art\u0131\u015f ile beraber kol derisinden sark\u0131kl\u0131k olu\u015fmaktad\u0131r.Ayr\u0131ca mide k\u00fc\u00e7\u00fcltme ameliyat\u0131 sonras\u0131 h\u0131zl\u0131 kilo kaybeden hastalar\u0131n kollar\u0131nda sonras\u0131 \u00a0yarasa kanad\u0131na benzer g\u00f6r\u00fcn\u00fcm olu\u015fmaktad\u0131r.Bu durumdan \u015fik\u00e2yet\u00e7i olan bir\u00e7ok ki\u015fi kollar\u0131n\u0131 uzun kollu k\u0131yafetler giyerek gizlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Spor ve egzersiz yaparak kasta! s\u0131k\u0131la\u015fma meydana getirmek m\u00fcmk\u00fcnken deri elastikiyetinde gev\u015feme ve sarkma meydana geldi\u011fi zaman deriyi! spor ile toprlamak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Kol sarkmalar\u0131 i\u00e7in krem, s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 korse, kol egzersizleri gibi ge\u00e7ici \u00e7\u00f6z\u00fcmler sunulsada tam anlam\u0131yla \u00e7\u00f6z\u00fcm olmamaktad\u0131r. Kol sarkmas\u0131 olan hastan\u0131n bu sorundan tamamen kurtulmas\u0131 i\u00e7in tek ve kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm y\u00f6ntem ameliyatt\u0131r.<\/p>\n<p>Kol germe ameliyat\u0131, \u00fcst kollardaki sarkma probleminin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc amac\u0131yla uygulanan operasyondur.\u00a0Kol germe ameliyat\u0131nda sarkm\u0131\u015f fazla deri toparlan\u0131rken ayn\u0131 zamanda kola liposuction i\u015flemi uygulanarak alt kol b\u00f6lgesinin incelmesi sa\u011flan\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Ameliyat<\/strong><\/p>\n<p>Kol germe esteti\u011fi genel anestezi alt\u0131nda yap\u0131l\u0131r. Kol derisindeki sarkma oran\u0131 ve deri alt\u0131 ya\u011f dokusunun kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak, yap\u0131lacak operasyonun tekni\u011fine hasta ve doktor ortak karar verir. E\u011fer kolda cilt alt\u0131 ya\u011f dokuda belirgin art\u0131\u015f varsa ya da s\u0131k kilo al\u0131p vermekten dolay\u0131 sarkan bir deri gev\u015femesi varsa derinin kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 fazla demektir ve bu durumlarda ilk olarak liposuction yap\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p>Liposuction uygulamas\u0131ndan sonra bo\u015falan deri, cerrahi olarak al\u0131n\u0131r ve gerilir. Baz\u0131 ki\u015filerde buradaki deri bo\u015falmas\u0131 sadece koltuk alt\u0131nda g\u00f6r\u00fclebilir. Bu tarz hastalarda minimal diki\u015flerle koltuk alt\u0131ndaki fazla deri al\u0131n\u0131r.Buna mini kol germe denir. E\u011fer derideki bo\u015fluk dirse\u011fe kadar devam ediyorsa dirsekten ba\u015flayarak koltuk alt\u0131na do\u011fru uzanan bir kol germe i\u015flemi yap\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Ameliyat Sonras\u0131<\/strong><\/p>\n<p>Hastanede kal\u0131\u015f s\u00fcresi genellikle 1 g\u00fcnd\u00fcr.Hastaya ameliyat s\u0131ras\u0131 ya da sonras\u0131nda bir kol korsesi giydirilir. Hasta bu korseyi bir ay s\u00fcresince kullan\u0131r.Bu i\u015flemde operasyon sonras\u0131 biraz iz kalabilir.Fakat izlerin iz azalt\u0131c\u0131 krem ve jeller ya da laze ile azalmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.<\/p>\n<p>Kol germe esteti\u011fi olan hastalar\u0131n bu ameliyat\u0131 belirli aral\u0131klarla tekrarlamas\u0131 gerekmez. Tek seferlik bir ameliyatt\u0131r. Germe i\u015flemi sonras\u0131 kol eski haline d\u00f6nmez. Fakat hasta a\u015f\u0131r\u0131 kilo al\u0131p vermeyi al\u0131\u015fkanl\u0131k haline getirmi\u015fse ya da kol sarkmalar\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olacakt\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>KOL GERME AMEL\u0130YATI(BRAK\u0130OPLAST\u0130) Ya\u015flanma ile deri elastikiyetinde art\u0131\u015f ile beraber kol derisinden sark\u0131kl\u0131k olu\u015fmaktad\u0131r.Ayr\u0131ca mide k\u00fc\u00e7\u00fcltme ameliyat\u0131 sonras\u0131 h\u0131zl\u0131 kilo kaybeden hastalar\u0131n kollar\u0131nda sonras\u0131 \u00a0yarasa kanad\u0131na benzer g\u00f6r\u00fcn\u00fcm olu\u015fmaktad\u0131r.Bu durumdan \u015fik\u00e2yet\u00e7i olan bir\u00e7ok ki\u015fi kollar\u0131n\u0131 uzun kollu k\u0131yafetler giyerek gizlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Spor ve egzersiz yaparak kasta! s\u0131k\u0131la\u015fma meydana getirmek m\u00fcmk\u00fcnken deri elastikiyetinde gev\u015feme ve sarkma [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":46,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":47,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45\/revisions\/47"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/46"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=45"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}