{"id":48,"date":"2022-02-08T11:45:47","date_gmt":"2022-02-08T08:45:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=48"},"modified":"2022-02-08T11:45:53","modified_gmt":"2022-02-08T08:45:53","slug":"kulak-estetigi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/kulak-estetigi\/","title":{"rendered":"Kulak Esteti\u011fi"},"content":{"rendered":"<p><strong>Kulak Esteti\u011fi-Kep\u00e7e Kulak-Belirgin Kulak-Otoplasti<\/strong><\/p>\n<p>Gerek kulaklar\u0131n kafa kaidesi ile olan a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131 gerekse de fazla b\u00fcy\u00fck olmas\u0131 nedeniyle kulaklar gere\u011finden fazla belirgin hale gelir ve g\u00f6r\u00fcn\u00fct\u00fcde birtak\u0131m bozukluklar yaratabilirler. Hem kad\u0131nlarda , hem de erkeklerde estetik bir problem olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan kep\u00e7e kulak \u00f6zellikle erken ya\u015f \u00e7ocuklarda \u00e7evresi taraf\u0131ndan alay konusu olmas\u0131 veya psiko-sosyal yap\u0131y\u0131 bozmas\u0131 nedeniyle \u00e7ok \u00f6nemli bir sorundur. Kad\u0131nlarda \u00f6zellikle sa\u00e7lar topland\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bir kulak kep\u00e7esi rahats\u0131z edici olabilmektedir. Bunlar\u0131n d\u00fczeltilmesi operasyonla m\u00fcmk\u00fcn olmakla , tamamen bozuk olan bir anatomik yap\u0131y\u0131, k\u0131k\u0131rdak a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fczelterek \u00e7\u00f6z\u00fclebilir ve kulak normal pozsiyona getirilebilmektedir.<\/p>\n<p>Kep\u00e7e kulaklar\u0131n d\u00fczeltilmesi operasyonla yap\u0131lmakta ve operasyon kesin \u00e7\u00f6z\u00fcm olmaktad\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ameliyat<\/strong><\/p>\n<p>\u0130\u015flem local ya da genel anestezi ile uygulanabilmektedir.\u0130\u015flemde\u00a0 kulak arkas\u0131ndan bir kesik yap\u0131l\u0131r, kulak k\u0131k\u0131rda\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n taraf\u0131 \u00f6zel bir aletle \u00e7izilerek zay\u0131flat\u0131l\u0131r, diki\u015flerle katlant\u0131 olu\u015fturulur, diki\u015fler yard\u0131m\u0131 ile kulak kep\u00e7esi kafaya dikilir ve geriye yat\u0131r\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p>Bu y\u00f6ntemin avantajlar\u0131 izin kulak arkas\u0131nda kalmas\u0131, k\u0131k\u0131rda\u011f\u0131n kesilmemesi, kulak arkas\u0131ndan cilt \u00e7\u0131kart\u0131lmamas\u0131, \u015fi\u015fliklerin \u00e7ok az olmas\u0131 ve sonu\u00e7lar\u0131n kal\u0131c\u0131 olmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ameliyat Sonras\u0131 <\/strong><\/p>\n<p>\u0130\u015flemden sonraki ilk hafta kula\u011f\u0131 darbelerden korumak gereklidir. \u0130lk iki g\u00fcn gerginlik ve bask\u0131 hissi do\u011fald\u0131r. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcnden itibaren bu bask\u0131 ve gerginlik hissi azalmaya ba\u015flar. Operasyonu izleyen ikinci ya da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcnde pansuman ilk a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda kulaklar hafif \u00f6demli, sararmaya y\u00fcz tutmu\u015f, mor \u015fekilde olabilirler. Pansuman a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden itibaren ameliyat b\u00f6lgesi y\u0131kanabilir ve nemlendirici krem b\u00fct\u00fcn kula\u011fa s\u00fcr\u00fclebilir. \u0130ki hafta s\u00fcreyle kula\u011f\u0131n k\u0131vr\u0131lmas\u0131n\u0131 engelleyecek bir elastic bant giyilmeye devam edilir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kulak Esteti\u011fi-Kep\u00e7e Kulak-Belirgin Kulak-Otoplasti Gerek kulaklar\u0131n kafa kaidesi ile olan a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131 gerekse de fazla b\u00fcy\u00fck olmas\u0131 nedeniyle kulaklar gere\u011finden fazla belirgin hale gelir ve g\u00f6r\u00fcn\u00fct\u00fcde birtak\u0131m bozukluklar yaratabilirler. Hem kad\u0131nlarda , hem de erkeklerde estetik bir problem olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan kep\u00e7e kulak \u00f6zellikle erken ya\u015f \u00e7ocuklarda \u00e7evresi taraf\u0131ndan alay konusu olmas\u0131 veya psiko-sosyal yap\u0131y\u0131 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":49,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":50,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48\/revisions\/50"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=48"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=48"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}