{"id":67,"date":"2022-02-08T12:04:32","date_gmt":"2022-02-08T09:04:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?p=67"},"modified":"2022-02-08T12:05:43","modified_gmt":"2022-02-08T09:05:43","slug":"yuz-germe-ameliyati","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/yuz-germe-ameliyati\/","title":{"rendered":"Y\u00fcz Germe Ameliyat\u0131"},"content":{"rendered":"<p>Ya\u015flanma belirtileri insan v\u00fccudunda \u00f6nce y\u00fczde ba\u015flamaktad\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde her ne kadar ameliyats\u0131z y\u00fcz gen\u00e7le\u015ftirme uygulamalar\u0131,\u00e7e\u015fitli dermo kozmetik \u00fcr\u00fcnleri kullan\u0131lsa da baz\u0131 durumlarda bu uygulamalar yeterli olmamaktad\u0131r. Bu nedenle g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ki\u015filerin bir\u00e7o\u011fu y\u00fcz germe ameliyatlar\u0131na ba\u015fvurmaktad\u0131r.<\/p>\n<h2><strong>Y\u00fcz Germe Ameliyat\u0131 Nedir?<\/strong><\/h2>\n<p>Y\u00fcz\u00fcnde derin k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar ve \u00e7izgiler bulunan insanlar\u0131n y\u00fcz germe ameliyatlar\u0131nda uzun s\u00fcredir kullan\u0131lan klasik y\u00fcz germe teknikleri uygulan\u0131r. Ameliyat olacak ki\u015finin kulak \u00f6n\u00fcnden ba\u015flayarak kulak arkas\u0131na giden ince bir kesi yap\u0131l\u0131r. Deri \u00e7ok ince bir \u015fekilde kald\u0131r\u0131l\u0131r ve alt\u0131na girilir.Derin dokular gerilerek i\u015flem tamamlan\u0131r.Bu tekni\u011fin as\u0131l \u00f6nemli noktas\u0131 derindeki dokular\u0131n geriliyor olmas\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc cildin kendisi gerilirse iyile\u015fme s\u0131ras\u0131nda sorunlar ortaya \u00e7\u0131kabilir. Derindeki dokular\u0131n gerilmesi uzun s\u00fcreli ve kal\u0131c\u0131 bir etki olu\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Bu y\u00f6ntemi genellikle orta ya\u015f \u00fcst\u00fc insanlar tercih ederler \u00e7\u00fcnk\u00fc ya\u015f\u0131n ilerlemesinden dolay\u0131 bir\u00e7ok sarkma ve k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sahibi olurlar.<\/p>\n<p>Bir di\u011fer y\u00fcz germe ameliyat\u0131 se\u00e7ene\u011fi ise endoskop e\u015fli\u011finde yap\u0131lan tekniktir. Endoskop 4 milimetre kal\u0131nl\u0131kta kameralardan olu\u015fur ve ameliyat bu kameralar yard\u0131m\u0131yla yap\u0131l\u0131r.Bu teknikte yap\u0131lan \u015fey sa\u00e7l\u0131 deri i\u00e7inde ince kesiler yap\u0131lmas\u0131d\u0131r. Bu sayede yine derindeki dokular \u00e7ekilerek gerdirilir. Bu y\u00f6ntem\u00a0 y\u00fcz\u00fcndeki k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131k, sarkma, deformasyon az olan insanlarda tercih edilmesi gereken bir y\u00f6ntemdir. Genellikle orta ya\u015ftaki hastalarda tercih edilir.<\/p>\n<h2><strong>Ameliyat\u00a0S\u00fcreci Nas\u0131ld\u0131r?<\/strong><\/h2>\n<p>Y\u00fcz germe ameliyatlar\u0131, kulak \u00f6n\u00fcnden ba\u015flayan ve kulak arkas\u0131na do\u011fru giden olduk\u00e7a ince bir kesiyle yap\u0131l\u0131r. Cilt alt\u0131na girilerek SMAS (Superficial Muscular Aponeurotic System) yap\u0131s\u0131 plike edilir.Fazla olan deri bakiyesi \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r. Ayr\u0131ca y\u00fcz germe i\u015flemine ya\u011f enjeksiyonu, dolgu, ka\u015f kald\u0131rma, \u00e7ene esteti\u011fi gibi \u015feyler eklenerek desteklenebilir.Ameliyat s\u00fcresi hastan\u0131n durumuna g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir ancak ortalama olarak 4 ve 6 saat aras\u0131nda s\u00fcrmektedir.<\/p>\n<h2><strong>Y\u00fcz Gerdirme Ameliyat\u0131 Sonras\u0131 Ya\u015fam<\/strong><\/h2>\n<p>Y\u00fcz germe ameliyat\u0131ndan sonra normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f h\u0131zl\u0131 ve kolayd\u0131r. Hasta ameliyattan sonra bir gece hastanede kal\u0131r sonraki g\u00fcn evine d\u00f6nebilir.\u0130lk g\u00fcnlerde y\u00fcz korsesi tak\u0131lmas\u0131 gerekmektedir. \u00c7\u00fcnk\u00fc morluk ve \u015fi\u015fliklerin en az seviyede kalmas\u0131 i\u00e7in gereklidir.Ayr\u0131ca y\u00fcz\u00fcn daha \u015fekilli iyile\u015fmesini ve sonucun daha iyi oturmas\u0131 i\u00e7indir.\u0130lk hafta \u015fi\u015flikler artabilir ve sonra yava\u015f\u00e7a inmeye ba\u015flayacakt\u0131r. Diki\u015fler ve bandajlar\u0131n al\u0131nmas\u0131 sayesinde du\u015fa girilebilir. Makyaj yapmaya ba\u015flanabilir. 7 &#8211; 10 g\u00fcn i\u00e7inde de g\u00fcnl\u00fck ya\u015fant\u0131s\u0131na tekrar d\u00f6nebilir. Ancak normal hayata d\u00f6nd\u00fckten sonra bir s\u00fcre daha a\u011f\u0131r egzersiz ve spor hareketlerinden ka\u00e7\u0131nmak gerekmektedir<\/p>\n<p>Makyaj malzemeleri kullanan insanlar i\u00e7in yani \u00f6zellikle kad\u0131nlar i\u00e7in diki\u015flerin al\u0131nmas\u0131ndan sonra makyaj yapman\u0131n bir sak\u0131ncas\u0131 bulunmamaktad\u0131r. Ancak m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca g\u00fcne\u015ften uzak durulmal\u0131d\u0131r. G\u00fcne\u015fe \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 zorunluysa y\u00fcksek etkili koruyucular kullan\u0131lmal\u0131d\u0131r<\/p>\n<p>B\u00fct\u00fcn bu a\u015famalar bittikten sonra do\u011fal ve gen\u00e7 duran bir y\u00fcz sahibi olunabilir. Ancak her \u015feyin do\u011fru ilerlemesi i\u00e7in doktor tavsiyeleri kesinlikle uygulanmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<h2>Y\u00fcz Gerdirme Ameliyat\u0131 Tekrarlan\u0131r m\u0131?<\/h2>\n<p>Y\u00fcz b\u00f6lgesi en \u00e7abuk ya\u015flanan ve ya\u015flanma belirtilerinin en g\u00f6r\u00fcn\u00fcr \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi bir b\u00f6lgedir. Bu nedenle ya\u015flanma s\u00fcreci hi\u00e7 durmamakta ve\u00a0<strong>y\u00fcz germe ameliyat\u0131<\/strong>\u00a0bu s\u00fcreci durdurmamakta sadece tedavi edebilmektedir. Y\u00fcz germe ameliyat\u0131 olan ki\u015filer fiziksel yeterlikte olduklar\u0131 s\u00fcrece tekrar uygulama yapt\u0131rabilmektedir.<\/p>\n<h2><strong>Y\u00fcz Germe Ameliyat\u0131 Tekrarlanabilir mi?<\/strong><\/h2>\n<p>\u0130lk ameliyat\u0131n etkisi ge\u00e7tiyse ikinci bir y\u00fcz germe ameliyat\u0131na ba\u015f vurulmas\u0131nda bir sak\u0131nca yoktur. Yani 7 &#8211; 10 y\u0131l sonra hasta dilerse ameliyat\u0131 tekrarlayabilir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya\u015flanma belirtileri insan v\u00fccudunda \u00f6nce y\u00fczde ba\u015flamaktad\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde her ne kadar ameliyats\u0131z y\u00fcz gen\u00e7le\u015ftirme uygulamalar\u0131,\u00e7e\u015fitli dermo kozmetik \u00fcr\u00fcnleri kullan\u0131lsa da baz\u0131 durumlarda bu uygulamalar yeterli olmamaktad\u0131r. Bu nedenle g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ki\u015filerin bir\u00e7o\u011fu y\u00fcz germe ameliyatlar\u0131na ba\u015fvurmaktad\u0131r. Y\u00fcz Germe Ameliyat\u0131 Nedir? Y\u00fcz\u00fcnde derin k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar ve \u00e7izgiler bulunan insanlar\u0131n y\u00fcz germe ameliyatlar\u0131nda uzun s\u00fcredir kullan\u0131lan klasik y\u00fcz germe [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":68,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=67"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":69,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67\/revisions\/69"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/68"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=67"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=67"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=67"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}