{"id":151,"date":"2022-02-11T08:50:58","date_gmt":"2022-02-11T05:50:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/?page_id=151"},"modified":"2022-02-11T09:53:34","modified_gmt":"2022-02-11T06:53:34","slug":"hakkimda","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/hakkimda\/","title":{"rendered":"Hakk\u0131mda"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Op.Dr.Ba\u015far Erdo\u011fan kimdir?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>1984 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fan Op. Dr. Ba\u015far Erdo\u011fan ortaokul ve lise e\u011fitimini \u0130stanbul\u2019da tamamlad\u0131ktan sonra girdi\u011fi \u00fcniversite s\u0131nav\u0131nda Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nde okumaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131r.2010 senesinde \u00fcniversite e\u011fitimini y\u00fcksek ba\u015far\u0131 ile tamamlam\u0131\u015f ve 2011 senesinde girdi\u011fi T\u0131pta Uzmanl\u0131k S\u0131nav\u0131\u2019nda (TUS) derece yaparak Ankara Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi D\u0131\u015fkap\u0131 E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019nde Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi uzmanl\u0131\u011f\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Asistanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n son 6 ay\u0131n\u0131 Japonya Tokyo-Showa \u00dcniversitesi\u2019nde tamamlam\u0131\u015f, d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 merkezlerinden olan burada Prof. Shinya Yoshimoto ile beraber \u00f6zellikle \u00e7ocuklarda konjenital anomalilerden olan yar\u0131k dudak ve damak konular\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapm\u0131\u015ft\u0131r. 2016 senesinde uzmanl\u0131k e\u011fitimini tamamlam\u0131\u015f 2018-2019 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019nde Yak\u0131n Do\u011fu \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nde (Near East University) \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak g\u00f6rev yapm\u0131\u015f, bilimsel g\u00f6revlere ve \u00f6\u011frenci e\u011fitimlerine katk\u0131da bulunmu\u015ftur. 2019-2021 tarihleri aras\u0131nda \u0130stanbul\u2019da \u00e7e\u015fitli \u00f6zel hastanelerde g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra 2022 senesinde kendisine ait olan ve \u0130stanbul Ni\u015fanta\u015f\u0131\u2019nda bulunan Op. Dr. Ba\u015far Erdo\u011fan Estetik Cerrahi Klini\u011fi\u2019ni a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. D\u00fcnyada bir T\u00fcrk ekibi taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f ve Springer Verlag taraf\u0131ndan yay\u0131nlanm\u0131\u015f ilk uluslararas\u0131 t\u0131p kitab\u0131 olan \u2018Inverse Abdominoplasty\u2019 kitab\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fcm \u00e7evirisini yapm\u0131\u015f olan ve kendisine ait v\u00fccut \u015fekillendirme tekni\u011fi bulunan Op. Dr. Ba\u015far Erdo\u011fan\u2019\u0131n yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131nda bilimsel platformlar ve kongreler ve seminerlerde yay\u0131nlanm\u0131\u015f \u00e7ok say\u0131da makaleleri yaz\u0131l\u0131 ve s\u00f6zel bildirimleri bulunmaktad\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Uluslararas\u0131 Bilimsel Dergilerde Yay\u0131nlanan Makaleler<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>1.<\/strong>Use of A Platic Eraser For Ear Reconstruction Training<\/p>\n<p>Basar Erdogan, Daichi Morioka, Taishi Hamada, Taro Kusano, Khin Malar Win, Department of Plastic and Reconstructive Surgery, Showa University, Tokyo, Japan, Indian Journal of Plastic Surgery, January-April 2018, Volume 51, Issue1, ISSN 0970-0358. doi: 10.4103\/ijps.IJPS_18_18<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Uluslararas\u0131 Bilimsel Toplant\u0131larda Sunulan ve Bildiri Kitab\u0131nda Bas\u0131lan S\u00f6zel Bildiriler <\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>1<\/strong>.Mikro\u015fiya Onar\u0131m Ameliyatlar\u0131nda K\u0131k\u0131rdak \u00c7at\u0131 Olu\u015fturlmas\u0131 Prati\u011finde Yeni Bir Madde<\/p>\n<p>Ba\u015far Erdo\u011fan, Ankara Ulus Devler Hastanesi Plastik Rekonstruktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, 13. KKTC Plastik Rekonstruktif ve Estetik Cerrahi Kongresi, 27-30 Nisan 2018, Girne-KKTC<\/p>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Uluslararas\u0131 Bilimsel Toplant\u0131larda Sunulan ve Bildiri Kitab\u0131nda Bas\u0131lan Yaz\u0131l\u0131 Bildiriler <\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>1<\/strong>.An alternative method for surgical treatment of mallet finger<\/p>\n<p>Emre Inozu, Basar Erdogan, Ergin Seven, Ali Teoman Tellioglu, Diskapi Yildirim Beyazit Training and Research Hospital, Department of Plastic and Reconstructive Surgery, Ankara, Turkey<\/p>\n<p>8<sup>th<\/sup> BAPRAS Congress, Budva\/ Montenegro, September 2013<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Ulusal Bilimsel Toplant\u0131larda Sunulan Ve Bildiri Kitab\u0131nda Bas\u0131lan Yaz\u0131l\u0131 Bildiriler<\/u><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Bloom Sendromlu Hastalarda Hiperpigmente Lezyonlar\u0131n Erken Eksizyonu: Olgu sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Ba\u015far Erdo\u011fan, H\u00fclda R\u0131fat \u00d6zakp\u0131nar, Ergin Seven, Ali Teoman Tellio\u011flu<br \/>\nD\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 35.Ulusal Kurultay\u0131, 28-31 Ekim 2013, \u0130stanbul Kongre Merkezi, \u0130stanbul<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li>Ulnar Sinirde Schwannom: Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Feridun ELMAS, Ba\u015far ERDO\u011eAN, Ergin SEVEN, Ali Teoman TELL\u0130O\u011eLU<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 35. Ulusal Kurultay\u0131, 28-31 Ekim 2013, \u0130stanbul Kongre Merkezi, \u0130stanbul<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li>\u0130hmal Edilmi\u015f Uzun S\u00fcreli Arch Bar Komplikasyonu: Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Elif Akbay, Ba\u015far Erdo\u011fan, Emre \u0130n\u00f6z\u00fc, Sebat Karam\u00fcrsel, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<ol start=\"4\">\n<li>\u00dcst Ekstremite Doku Defekti Onar\u0131m\u0131nda Serbest Safen Flep Kullan\u0131m\u0131; Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Ba\u015far Erdo\u011fan, Enis Mert, Ergin Seven, Avni Tolga Ery\u0131lmaz, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<ol start=\"5\">\n<li>Sa\u00e7l\u0131 Deride Siringokistadenoma Papilliferum Olgusu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Elif Akbay, Ba\u015far Erdo\u011fan, Emre \u0130n\u00f6z\u00fc, Avni Tolga Ery\u0131lmaz, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<ol start=\"6\">\n<li>Renal H\u00fccreli Karsinom&#8217;un Kutan\u00f6z Metastaz\u0131: Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Feridun Elmas,\u00a0Ba\u015far Erdo\u011fan, Ergin Seven1, Sebat Karam\u00fcrsel, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<ol start=\"7\">\n<li>Parmakta Osteokondrom: Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Feridun Elmas,\u00a0Ba\u015far Erdo\u011fan, H\u00fclda R\u0131fat \u00d6zakp\u0131nar, Sebat Karam\u00fcrsel, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<ol start=\"8\">\n<li>Chondrodermatitis Nodularis Hellicis Chronica; Olgu Sunumu<\/li>\n<\/ol>\n<p>Ba\u015far Erdo\u011fan, Enis Mert, Ergin Seven, Avni Tolga Ery\u0131lmaz, Ali Teoman Tellio\u011flu<\/p>\n<p>D\u0131\u015fkap\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Plastik, Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Klini\u011fi, Ankara<\/p>\n<p>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Kat\u0131l\u0131mc\u0131 Olarak Bulunulan Konferanslar, Kurslar, Sempozyumlar, Toplant\u0131lar, Paneller <\/u><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>2. Ulusal \u00c7ocuk Yan\u0131klar\u0131 Kongresi, 10-14 Nisan 2013, Antalya<\/li>\n<li>16. Temel Mikrocerrahi Kursu, 7-11 May\u0131s 2013, Kocaeli \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi, Kocaeli<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 35. Ulusal Kurultay\u0131, 28-31 Ekim 2013, \u0130stanbul Kongre Merkezi, \u0130stanbul<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 7. Rinoplasti Kursu, 90-11 May\u0131s 2014, \u0130zmir<\/li>\n<li><strong>5<\/strong>. Estetik Plastik Cerrahi Derne\u011fi 19. Ulusal Kongresi, 10-11 Ocak 2015, The Marmara, Taksim-\u0130stanbul<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 8. Plastik Cerrahi Okulu, 11-18 Nisan 2015, Antalya<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, 37. Ulusal Kurultay\u0131, Estetik Meme Cerrahi Kursu, 4-7 Kas\u0131m 2015, Sheraton Kongre Merkezi, Ankara<\/li>\n<li>Ankara \u00dcniversitesi S\u00fcrekli E\u011fitim Merkezi ve Hayvan Deneyleri Yerel Etik Kurulu, Deney Hayvanlar\u0131 Kullan\u0131m Sertifikas\u0131, 30 Kas\u0131m-9 Aral\u0131k 2015, Ankara<\/li>\n<li><strong>10<\/strong>. 13.KKTC Plastik Rekonstruktif ve Estetik Cerrahi Kongresi, 27-30 Nisan 2017, Girne-Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti<\/li>\n<li>Karma Rinoplasti Kursu, 24-25 Kas\u0131m 2017, Swiss Otel, \u0130stanbul; Canl\u0131 Cerrahi: Amerikan Hastanesi, \u0130stanbul<\/li>\n<li>T\u00fcrk Plastik Rekonstr\u00fcktif ve Estetik Cerrahi Derne\u011fi, Cerrahi Olmayan Estetik \u0130\u015flemler Kursu, 14-17 Aral\u0131k 2017, Grand Hyatt Otel, \u0130stanbul<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Yurtd\u0131\u015f\u0131 E\u011fitim ve Staj<\/u><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Tokyo Showa \u00dcniversitesi Plastik ve Rekonstr\u00fcktif Cerrahi B\u00f6l\u00fcm\u00fc, 5 Ocak-30 Haziran 2016, Tokyo, Japonya<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Akademik Y\u0131l E\u011fitim Seminerleri<\/u><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>2014 \u0130lkbahar E\u011fitim D\u00f6nemi Seminer Sunumu, Dek\u00fcbit \u00dclser, Dan\u0131\u015fman: Op. Dr. H\u00fclda R\u0131fat \u00d6zakp\u0131nar<\/li>\n<li>2015 Sonbabar E\u011fitim D\u00f6nemi Seminer Sunumu, Flep Fizyolojisi, Dan\u0131\u015fman: Do\u00e7. Dr. A. Tolga Ery\u0131lmaz<\/li>\n<li>2015 \u0130lkbahar E\u011fitim D\u00f6nemi Seminer Sunumu, Ge\u00e7 D\u00f6nem Fleks\u00f6r Tendon Onar\u0131m\u0131, Dan\u0131\u015fman: Do\u00e7. Dr. Sebat Karam\u00fcrsel<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Op.Dr.Ba\u015far Erdo\u011fan kimdir? 1984 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fan Op. Dr. Ba\u015far Erdo\u011fan ortaokul ve lise e\u011fitimini \u0130stanbul\u2019da tamamlad\u0131ktan sonra girdi\u011fi \u00fcniversite s\u0131nav\u0131nda Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nde okumaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131r.2010 senesinde \u00fcniversite e\u011fitimini y\u00fcksek ba\u015far\u0131 ile tamamlam\u0131\u015f ve 2011 senesinde girdi\u011fi T\u0131pta Uzmanl\u0131k S\u0131nav\u0131\u2019nda (TUS) derece yaparak Ankara Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi D\u0131\u015fkap\u0131 E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019nde [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=151"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":155,"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/151\/revisions\/155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.drbasarerdogan.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}